https://web.archive.org/web/20020821054248/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=89

### [1780] よーちゃん	2001.07.28 SAT 11:56:52　
	
【ＡＨの総集編】
やった～！！総集編出るんですね。
実は私、初めから読んでなかったのですっごくうれしいです♪
カキコの内容やHPに載っていたあらすじでだいたい知っていただけだから…。単行本出るまであきらめかけてたよ。
もっぴーさん、アンケート葉書とかで色々、訴えてくれたんですね。うれしいっすっ！！こういう方がいたからこそ総集編できたのかな？？初めから読めなかった人にはホントうれしいですよね！！
【ジッポ】
今日、届きました～！！うれしい～！！
１週間以上かかったから待ち遠しいかったよ…。
保存ように大切においておこうかな(*^_^*)

### [1779] まるぼろ	2001.07.28 SAT 06:36:34　
	
1777玉井さんのカキコを見て…そ、そういえば、コアミックスの単行本ってどのサイズなんだろう(^^; 考えてみると、一冊も出したこと無いわけですよね！
まさか、バンチワールドみたいなペラペラだったりして(^^;。
発売元の新潮社って何かコミック出してしましたっけ？

### [1778] まるぼろ	2001.07.28 SAT 06:30:03　
	
動く北条先生を見るのが楽しみなんですが…、どうしようかな、見ないで置こうかな…。何か僕の中では北条先生のイメージが既にありまして（もちろん、良い男ですよっ）、それとずれたりしたら(^^;

ちなみに私も総集編を「待望」していた1人でして(^^;、見逃してしまった回があるもんですから。古本屋とかで全部まとめて買うという以外は、基本的にコミックスは読まないで、雑誌の方で最新のものだけ読んでるんです。
どうなんでしょう？編集部の方々は、バンチの主購買層（30歳弱くらい？）には僕みたいな単行本は買わない人間が多いと踏んだんじゃないでしょうか。290円という値段設定は良心的だし。
＃ディープなファンの皆さんは、両方とも買わなければいけないので出費でしょうが…。

あとね、↓でいくつかある掲示板問題の話、なにか売り言葉買い言葉状態になってますよぉ。楽しい掲示板、また作りましょうよ。

### [1777] 玉井真矢	2001.07.28 SAT 06:17:03　
	
コアミックスは単行本を出さないなんてことはないですよね。
なんか総集編の発売を聞いて不安になりました。

### [1776] あっきー	2001.07.28 SAT 06:02:16　
	
＞なぜ美樹さんが出てこないのか？
ネットさんが[1759]で書かれているように、AHをCHと別物と考え、不要なキャラを省くという解釈も出来なくは無いのですが、やはりそこに存在すべきキャラが出てこないのは不自然に感じます。
別に台詞なんて無くてもいいんです。
ああ、ちゃんといるんだなということが分かれば。
AHでの海坊主初登場シーン程度でも充分だと思います。（手だけでしたよね）
私はAHがCHの続編であると解釈をしてますので余計そう思うのでしょうけども。
こう感じるの人って実は少ないんでしょうか・・・。

■総集編
うーん、出す意味があまり感じられないんですが・・・
「待望」の総集編って、誰が待ち望んでいたのかがものすごく疑問です(笑)
1話から9話を再録するだけなんですよね、きっと。
今までの回を見逃した人のためと言うなら、単行本を早く出した方がいいに決まっていますし。
設定の矛盾点が修正されてたりしたら笑いを通り越して呆れてしまいそうですが。
これを購入しようと考えるのはどういう層の方々なんでしょう?

＞よし美さん
あまりここでは書きたくないですが、メールアドレスが出ていないので。
「傷つけあいなじりあっている」「醜い荒んだ」。
こういう言葉が掲示板を荒らす元になりますのでご注意ください。
後、全体に矛盾が感じられて何をおっしゃりたいのか良く分からないのですが、ひろきさんは天使の心さんの感情的な書き方に一言言わずにいられなかったのだと思いますし、冷静な内容で不快な書き込みとは私には思えません。
また、言葉の改ざんではなく、程よくまとめただけのところに失礼極まりないと言う怒りの言葉をぶつけるのはかえって失礼です。
おわびの文をわざわざ添えてらっしゃいますが、不適切な発言が失礼と思うなら最初から何も書かなければいい話です。

### [1775] こいけいこ	2001.07.28 SAT 03:09:05　
	
はじめまして　　まったくのパソコン初心者の私ですが、CHいえ、北条司大大大大…ファンなのでどうしても参加したくて。
とりあえずここ1週間分くらいを一気に見ました。そしたら4時間くらいたってしまいしかもこんな時間に…とても考えさせられました。そして私なりの結論で、とにかく自分の一言一言には責任を持とうと思ったことです。（これはあくまで自分自身への回答ですけど）本当に意見はいろいろありましたが私はここの人たちの仲間の一員になりたいと思いました。レスって何？？っていう
段階の私ですが…　みなさまよろしくおねがいします！

### [1774] よし美	2001.07.28 SAT 02:32:36　
	
ずっとここを拝見してましたけど。傷つけあいなじりあっている掲示板ですね。天使さんの訴えかけもすばらしい事ですけど、（難しい書き方で同じ事をおっしゃっている方はたくさんいらっしゃいます）ここは表現の自由まで決め付けるのでしょうか。私が拝見している限り誹謗中傷の対象となる書き込みと受けた書き込みは全くないですね。醜い荒んだ掲示板と化しているとは思いますけど。言い方ととらえ方は人それぞれではないでしょうか？寛容に接しないとそれこそいつまで繰り返すのでしょうか？見ていて腹が立ちます。終わる終わらないではなく、起こさない努力をしたほうがいいのではないでしょうか皆様？

ひろきさん、あなたの書き込みもまた不快な書き方と私は思いました。言葉の改ざんは失礼極まりないですね。ではそのあとに読み飛ばしてとおっしゃっている方の書き込みにはなぜ意見しないのでしょう？私にはどちらも同じに聞こえますが。ひろきさんの言い方を拝借すると（ひろきさんが書き込みされたことによって気がついてしまいました）、無視されると思う方と同じく「飛ばされる」と思う方も尚、いらっしゃるのではないでしょうか？（こう思うという思いの違いが意見の相違を生むのです）私の書き込みもまた不快にさせているのでしょうけど書かずにはいられません私もまた。この繰り返しがこの掲示板をダメにしていくのですね。私もその一人になってしまって残念ですが。ログも随分減りましたし、現状はここの掲示板がこうされている事がいちばん適切という事になってますが。
もう本当に終わりにしませんか？終わる事がいけない事と感じ取りましたが、そうではないのでしょうか。終わらせるとなにか困る事でもございますでしょうか。ひろきさんと天使さんがなぜ喧嘩されてるのかわかりません。ひろきさんが喧嘩を売って天使さんが買いましょうと私には見受けましたが。最後に、天使さんはメールアドレス出していらっしゃるのですから、まずメールでお知らせしてあげればいかがでしょうか。レスしないで考えてくださいと一方的であるなら尚の事です。天使さんもきちんとあやまってらっしゃるのですからそれなりにコメントはだして差し上げてください。私もまたひろきさんに対して不適切な発言が多々あった事をおわび申し上げておきます。

### [1773] mimirinn	2001.07.28 SAT 01:26:49　
	
一週間ぶりに訪れたらすごい量のカキコミでびっくりしました。
ＡＨの絵柄ついていろいろな意見を目にする事が出来ました。
（私としては眼の表現に長けている作者だと思うのでこれからどんな表情が出てくるか楽しみです。）
そこででてきた‘海原’というキャラクター、北条先生の作品の中である種異質な個性がありますよね。
イギリスの俳優さんをモデルにしていると聞きましたがいったい誰なんでしょうね。アンソニー・ホプスキンさん（羊たちの沈黙）かスチーブン・レイさん（クライングゲーム）辺りかな、て
それぐらいしかイギリスの俳優さん知らないんですけど、・・・
明日仕事なら寝ている時間に勢いに任せてカキコミしてしまいました。

在北条的作品中，"海原"这个角色有一种独特的个性。  
我听说他是以一个英国演员为原型的，但他到底是谁？ 安东尼-霍普斯金（《沉默的羔羊》），还是Stephen Ray（《Crying Game》）？ 这是我知道的唯一的英国演员...

（注：CH Vol33 卷首语里提到"海原...其实我是以一个自己非常喜欢的英国明星为蓝本"。详见[CH卷首语](../../zz_preambles/ch_preambles.md) ）

### [1772] みんみん	2001.07.28 SAT 01:24:09　
	
＜ＡＨの総集編＞
なぜコミックスじゃないのですか？
思わずアイドルのＣＤの売り方を連想してしまいました。
（ジャケットを数種類作って、ファンにお金を落とさせる）
別にいいんですけどね。２９０円ぐらい大した事ないですから（笑）
その後、同じ内容のコミックスが出ても買うんでしょう、ファンは。
思ったのですが、総集編というのは雑誌扱いですよね。という事はすぐに捨てられてしまう事が多いのでしょうか。
私も雑誌はすぐ捨てる主義なので（置いておいても邪魔だから）同じ運命になる可能性が高いです。
なんかな～・・・　連載して間もないのに総集編・・・
コミックス化すればいい事なのに。
コアミックスさん、苦しいんですか？（笑）
＜こもれ陽に下で・・・＞（＞Teddyさん）
この作品を読むと優しい気持ちになれた気がしました。北条氏は案外このような作品に力を入れたかったんじゃないかなって当時は思ったものです。

### [1771] 美樹	2001.07.28 SAT 01:13:54　
	
こんばんは～
初めてログします。
いや～最新情報はやっぱ最新情報なんですね～
動く北条先生が見れるなんて・・・。感涙
見逃すもんかあ～!！

### [1770] 天使の心＠ひろきさんへ	  2001.07.28 SAT 01:11:31　
	
そうですね、不適切でした。
どうも申しわけございませんでした。
ただ延々と繰り返される事に疑問を
もちましたので、両者側のけんかいとして
かかせていただきました。
レスしないでくださいといわれましても、
しないわけにはいかないでしょう？
メールでわざわざ知らせていただいたかたも
いらっしゃいますから。でも私も含めて
の意見と言う事だけはわかってください。
逆にレスがついて嬉しかったですからね？
待ってましたって感じですよ。

### [1769] 優希	2001.07.28 SAT 00:38:52　
	
今見てびっくりしました。総集編出るんですね。コミックより前に。最初から見ていますが多分買うかな？
私もジッポーまだですがもう少しかかるんじゃないかな？と思います。暫く待ってみます。

### [1768] しゃる。	2001.07.28 SAT 00:24:00　
	
私もジッポーまだ届いてないです。
こんな時はContact（お問い合わせ）にメールしたほうが良いんですか?

### [1767] Goo Goo Baby	2001.07.27 FRI 23:57:13　
	
李大人を撃ったのは誰か。
まさかミック？？　いや違うっぽい　
でもミックファンの私にとっては出てきて欲しいんだよね
じゃリョウの腕が衰えた代わりに、ＣＨの頃に出てきた殺し屋たち（蝙蝠や黒蜥蜴）がパワーアップして撃ったとか？　

### [1766] 冬野	2001.07.27 FRI 23:55:35　
	
ジッポーまだ来ない・・・
一週間経ったのに～。
誰か注文した人で、ジッポ届いた人いますか？
いたら教えてくれるとありがたいと思います。
それでは。

### [1765] ひろき	2001.07.27 FRI 23:48:54　
	
【1744 天使の心さんの御意見に対して】
　以前レスを付けて下さった天使さんに対し、名指しでの反論は気が引けるところもあるのですが、1744を見てどうしても意見を言わずにはいられなくなりました。

　天使さん、あなたの発言「少数派の意見は黙殺しないで。」と「自分と合わない意見は無視無視！」は矛盾しています。内心で思うだけなら個人の自由ですが、このような場での「無視」という言葉は明らかに不適切だと思います。しかも他の方にもそれを勧めるかのような発言をされるとは。これを見たあなたと合わない意見を持つ者が、この発言によって非常に書き込み難い状態に陥ったとはお考えになられませんか？「そうか、無視されるわけか。」そう思いながら書き込む事の出来る人はそう多くはないでしょう。
　掲示板問題の時も同様の事がありました。数人の方が次々に口にされた、「(掲示板問題が)まだ続いていた。」「もうすぐ終わります？」「終わった事にしましょう！」「終わったんですね。」「早く終わりたい。」etc…。これらの発言は、これを目にした、その種の意見を未だ書き込みたいと思っていた人、これから書き込もうとしていた人にとって明らかに一方的な「終了宣言」「打ち切り通告」とも取れるものであり、しかもこの掲示板の管理者ではなく、立場上対等である筈の掲示板の参加者から言われた事で、余計に反感をそそられ、その後この問題がこじれにこじれる元になったと私は思っています。
　今回の天使さんの「無視せよ」発言もこれと同様であり、仮に心の中で思っていたとしても、このような場所では決して口に出してはならないものです。そうでないと何度でも同じ揉め事を繰り返す事になってしまいますよ。
　私のこの意見に対してレスは結構ですから、是非ともこのレスをお読みになり、二度と同種の発言をなされないよう、切にお願い致します。

### [1764] 法水	2001.07.27 FRI 23:44:32　
	
＞キャサリン♪さん### [1761]。
今すぐ「最新情報」のページをクリック!!
しかも明日は動いている（笑）北条先生が見られます！
やはり経営者のお一人として宣伝活動に余念がありませんね（笑）。

### [1763] yusuke	2001.07.27 FRI 23:10:48　
	
これが二回目の書き込みです。いろんな人がAHにいろんな意見、感想を持ってるんだな…と思った。僕はそれだけAHがすごいということもあるし、どれだけCHが愛されていたかということだと勝手に思ってるんだけど。やっぱりね…というものよりはむしろ色々意見が分かれる作品の方がいいと思うし。まあ僕自身はあまり絵については気になってないかな。総集編、楽しみ！

### [1762] 葵(ご無沙汰でした）	2001.07.27 FRI 22:46:19　
	
　仕事で３･４日こなかったら、大量のログとハードな内容にビックリしちゃいました。いろいろ感想はあるものの、少しばかり書かせて下さい。

　＞北条先生の絵柄について
　私も変わったとは思います。デッサンがアヤシイぞ？と思うこともあったりして。（スミマセン☆）でも私自身、漫研で漫画描いてたので分かるんですが、絵って変化するんですよ。スゴク。
　特に今回はＣＨというハードボイルド（？）ものからＦＣというアットホームものを経てのＡＨでしょ？ギャップが激しすぎますよ。漫画を描いてた人間としては、もう少し温かい目で見てあげてほしいです。私見ですが…。

　＞レスについて
　私としては長くないもので、あんまりにも個人当てすぎない限りは賛成です。どんな人が北条先生のＦＡＮなのか、その人の人となり…ってのが分かるとうれしいです。こんな人も読んでて、こんな感想を持ってるんだ…って思いませんか？

　＞１１話について
　ＣＨのリョウがあまりにカッコよかったので、ＡＨのリョウにはちょっと…と思いつつ、近頃「人間臭い」（←いや、別にサイボーグってんではなく…）リョウに魅力を感じてます。香がリョウにとってどんなに大切な女性だったか…切ないなぁ…。
　…で、李大人を狙撃したのって誰？あやつ…死んでないよね？

　最後に、久々に来て長々とすみませんでした☆

### [1761] キャサリン♪（レスです。）	2001.07.27 FRI 20:55:12　
	
こんばんわ～
やっと掲示板問題が片付いてきたかな？

リョウについて
絶対頭の中ぐちゃぐちゃだったと思う。
だって自分は分からなかったのに他の人（海ちゃんとか）
は「香が帰ってきた。」とか言ってるんだもん。

～まるぼろ・天使の心＠～さん
そうです！！あなた達の意見に大大大・・・・賛成です！
いい事書いていらっしゃる～(>_<)

～法水～さん
総集編っていつ出るの？（もしかしてバンチに書いてあった？）
買ったら友達に貸してあげよ！

～タウンハンター～さん
「香が聞いていたら・・・」
Ｏｈ，Ｙｅｓ！！（ナゼ英語？）
絶対そうです。そんな香さんも見てみたいかも・・・


